.TH sof 1
.SH НАЗВА
sof - Знайдіть розмір файлів чи каталогів
.SH КОРОТКИЙ ОГЛЯД
.B sof
.OP ОПЦІЇ...
.OP ШЛЯХ...
.SH ОПИС
.B sof
Показує розмір файлу або каталогів рекурсивно.
.SH ОПЦІЇ
.TP
-h --help
Показує довідкову інформацію та виходить
.TP
   --version
Показує версію та виходить
.TP
-e --skip-not-exists
Пропускати не існуючі шляхи
.TP
-R --no-recursive
Обчислює розмір каталогу без урахування підкаталогів
.TP
-n --only-filename
Відображє тільки імʼя файлу, а не весь шлях. Перевизначає опцію -p.
.TP
-s --SI
Використовуйте стандарт одиниць SI для розміру. Якщо не вказано, використовується стандарт IEC.
.TP
-l --long-format
Показує розмір у довгому форматі
.TP
-b --bytes
Показує розмір у байтах. Перекриває опції -s і -l.
.TP
-t --total-sum
Відображає суму всіх шляхів
.TP
-q --quiet
Вимикає виведення розміру, шляху та типу шляху. Працює лише з опцією -a
.TP
-f --follow-symlinks
Переходити за символічними посиланнями

.SH КОДИ ПОВЕРНЕННЯ
.TP
0
Все успішно виконано.
.TP
1
Помилка розбору вхідних аргументів.
.TP
2
Шлях не існує.
.SH ПРИКЛАДИ
.TP
Відображає розмір домашнього каталогу поточного користувача у довгому форматі
.RS
sof ~ -l
.RE
.TP
Відображає розмір поточного робочого каталогу в одиницях стандарту SI
.RS
sof -s .
.RE
.TP
Відображає тільки розмір
.RS
sof -q ..
.RE
.TP
Відображає розмір усіх каталогів і файлів у поточному каталозі
.RS
sof ./*
.RE
.TP
Відображає розмір у байтах
.RS
sof -b /
.RE
.TP
Відображає розмір каталогу, у довгому форматі, без урахування підкаталогів
.RS
sof -lR .
.RE
.TP
Відображає розмір кожного шляху окремо і наприкінці відображає суму всіх шляхів
.RS
sof -t .
.RE
.TP
Відображає лише суму всіх розмірів
.RS
sof -tq
.RE
.TP
Розмір файлів чи каталогів назва яких починається з символа '-'
.RS
sof -- -file.txt
.RE
.SH ПОМИЛКИ
Відомих недоліків немає.
Якщо ви знайшли невідому помилку, ви можете повідомити нам про неї за адресою
https://codeberg.org/balaraz/sof/issues.
